85億「文物」4個月撇賬83億 冠軍科技點過骨？ 星之Ｘ: 問下主席先答你

冠軍科技（092）昨日公佈為其「可作交易之文化產品」減值40億元，並於去年下半年之中期業績反映，連同去年公佈業績文化產品大幅減值43億，即短短4個月內共減值83億。股價今早曾急挫17.89%，低見0.78元，最新無升跌，報0.95元，暫成交132萬元。公司市值只得4億元，但就文化產品減值83億元，相當誇張。

冠軍科技該批文化產品來歷耐人尋味，公司截至2016年6月底止年報，其存貨由突然於一年間由2,059萬元大增85.55億元。存貨大增，但銷售額卻急劇下跌，由2016年6月底止全年的49.8億元，急降96%，至2017年6月底止全年的1.95億元，可見存貨根本「賣唔出」。公司於2017年年報披露，共368件文化產品中，約86.7%或319件（2016年：合共371件文化產品中，有85.6%或321件）乃按寄售方式存放於前董事兼主要股東簡文樂全資擁有之公司經營之博物館內。

冠軍科技（092）文化產品再撇賬40億，董事名單之中，「星之子」陳易希為公司獨立非執行董事，他回覆本報記者查詢時表示，作為公司獨立非執行董事，不能透露太多，「入邊內部啲嘢好似唔講得」，而被問是否知悉有4個月撇賬83億的事件，他則指要「問一問主席睇下可以講啲咩」。

陳易希是於2017年6月14日起成為冠軍科技獨董，於截至2017年6月底期間的酬金為6,000元，因此估計陳易希擔任獨董的每月酬金大約1.2萬元。

香港就係依Ｄ人先上到位

搵埋個主席同Auditor 幾個一齊入去座啦

呢萬二蚊真係易賺。

12少就可以咁袋$12K，咁幾條A既咪應該．．．

一間萬二蚊, 你估下有幾多間?

低 B
INED 邊會係月薪計架
寫文條友白痴成咁

陳易希咁仆街去老千股公司做獨董

英雄重英雄嗟！！！

佢根本就同路人啦
我覺得佢同咖啡機兄弟齊名